export const germanQuiz = [
    {
      "question": "Welcher Planet wird als der 'Rote Planet' bezeichnet?",
      "answers": ["Mars", "Jupiter", "Venus", "Saturn"],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "topic": "Planets"
    },
    {
      "question": "Wer malte das berühmte Kunstwerk 'Die Sternennacht'?",
      "answers": ["Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Michelangelo"],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "topic": "Art"
    },
    {
      "question": "Was ist das chemische Symbol für das Element Gold?",
      "answers": ["Ag", "Au", "Fe", "Hg"],
      "correctAnswerIndex": 1,
      "topic": "Chemistry"
    },
    {
      "question": "Was ist die Hauptstadt von Australien?",
      "answers": ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "topic": "Geography"
    },
    {
      "question": "Wer ist der Autor der Harry-Potter-Buchreihe?",
      "answers": ["J.R.R. Tolkien", "George R.R. Martin", "J.K. Rowling", "Suzanne Collins"],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "topic": "Books"
    },
    {
      "question": "Welches Land ist für die Ruinen von Maccu Picchu bekannt?",
      "answers": ["Brasilien", "Peru", "Mexiko", "Ägypten"],
      "correctAnswerIndex": 1,
      "topic": "Geography"
    },
    {
      "question": "Was ist der größte Ozean der Welt?",
      "answers": ["Atlantischer Ozean", "Indischer Ozean", "Pazifischer Ozean", "Arktischer Ozean"],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "topic": "Geography"
    },
    {
      "question": "Wer ist der griechische Gott des Meeres?",
      "answers": ["Zeus", "Apollo", "Poseidon", "Hades"],
      "correctAnswerIndex": 2,
      "topic": "Mythology"
    },
    {
      "question": "Was ist das chemische Symbol für das Element Sauerstoff?",
      "answers": ["O", "Ox"],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "topic": "Chemistry"
    },
    {
      "question": "Für welches Land ist der Begriff 'Land der aufgehenden Sonne' bekannt?",
      "answers": ["China", "Japan", "Südkorea", "Indien"],
      "correctAnswerIndex": 1,
      "topic": "Geography"
    },
    {
      "question": "Wer malte das berühmte Kunstwerk 'Das letzte Abendmahl'?",
      "answers": ["Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Michelangelo"],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "topic": "Art"
    },
    {
      "question": "Was ist das chemische Symbol für das Element Silber?",
      "answers": ["Ag", "Au", "Fe", "Hg"],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "topic": "Chemistry"
    },
    {
      "question": "Welches Tier ist das größte auf dem Land lebende Säugetier?",
      "answers": ["Elefant", "Giraffe", "Nashorn", "Nilpferd"],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "topic": "Biology"
    },
    {
      "question": "Wer schrieb das Buch '1984'?",
      "answers": ["George Orwell", "Aldous Huxley", "Ray Bradbury", "J.R.R. Tolkien"],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "topic": "Books"
    },
    {
      "question": "Welche ist die längste Fluss in der Welt?",
      "answers": ["Nil", "Amazonas", "Mississippi", "Jangtse"],
      "correctAnswerIndex": 0,
      "topic": "Geography"
    },
    {
        "question": "Welche Stadt ist die Hauptstadt von Kanada?",
        "answers": ["Toronto", "Vancouver", "Montreal", "Ottawa"],
        "correctAnswerIndex": 3,
        "topic": "Geography"
        },
        {
        "question": "In welcher Stadt befindet sich das berühmte Wahrzeichen Big Ben?",
        "answers": ["Paris", "London", "New York City", "Rom"],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "topic": "Geography"
        },
        {
        "question": "Was ist die größte Wüste der Welt?",
        "answers": ["Sahara-Wüste", "Gobi-Wüste", "Arabische Wüste", "Antarktische Wüste"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Geography"
        },
        {
        "question": "Wer ist der nordische Gott des Donners?",
        "answers": ["Zeus", "Apollo", "Thor", "Hades"],
        "correctAnswerIndex": 2,
        "topic": "Mythology"
        },
        {
        "question": "Was ist das chemische Symbol für das Element Kohlenstoff?",
        "answers": ["C", "Ca", "Co", "Cr"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Chemistry"
        },
        {
        "question": "Für welches Land ist das Taj Mahal berühmt?",
        "answers": ["China", "Indien", "Ägypten", "Italien"],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "topic": "Geography"
        },
        {
        "question": "Was ist die Währung von Japan?",
        "answers": ["Yen", "Won", "Dollar", "Euro"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Geography"
        },
        {
        "question": "Wer schrieb das Theaterstück 'Romeo und Julia'?",
        "answers": ["William Shakespeare", "Arthur Miller", "Tennessee Williams", "Oscar Wilde"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Books"
        },
        {
        "question": "Welcher berühmte Wissenschaftler entwickelte die Relativitätstheorie?",
        "answers": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileo Galilei", "Stephen Hawking"],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "topic": "Chemistry"
        },
        {
        "question": "Welches Land gewann die Fußball-Weltmeisterschaft 2018?",
        "answers": ["Frankreich", "Deutschland", "Brasilien", "Argentinien"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Sport"
        },
        {
        "question": "Was ist das chemische Symbol für das Element Eisen?",
        "answers": ["Fe", "Au", "Ag", "Pb"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Chemistry"
        },
        {
        "question": "Was ist die Hauptstadt von Spanien?",
        "answers": ["Barcelona", "Madrid", "Sevilla", "Valencia"],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "topic": "Geography"
        },
        {
        "question": "Wer schrieb den Roman 'Stolz und Vorurteil'?",
        "answers": ["Jane Austen", "Emily Brontë", "Charlotte Brontë", "Virginia Woolf"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Books"
        },
        {
        "question": "Welcher Fluss ist der längste der Welt?",
        "answers": ["Nil", "Amazonas", "Mississippi", "Jangtse"],
        "correcBüchertAnswerIndex": 0,
        "topic": "Geography"
        },
        {
        "question": "Wer ist die griechische Göttin der Weisheit?",
        "answers": ["Aphrodite", "Athena", "Hera", "Artemis"],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "topic": "Mythology"
        },
        {
        "question": "Was ist das chemische Symbol für das Element Natrium?",
        "answers": ["Na", "So", "K", "S"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Chemistry"
        },
        {
        "question": "Welches Land wird als 'Land der Mitternachtssonne' bezeichnet?",
        "answers": ["Norwegen", "Russland", "Kanada", "Schweden"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Geography"
        },
        {
        "question": "Wer ist der Autor des Romans '1984'?",
        "answers": ["George Orwell", "Aldous Huxley", "Ray Bradbury", "J.R.R. Tolkien"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Books"
        },
        {
        "question": "Welche Stadt war Gastgeber der Olympischen Sommerspiele 2020?",
        "answers": ["Tokio", "Rio de Janeiro", "London", "Peking"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Sport"
        },
        {
        "question": "Was ist das chemische Symbol für das Element Sauerstoff?",
        "answers": ["O", "H", "N", "C"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Chemistry"
        },
        {
        "question": "Wer malte das berühmte Kunstwerk 'Die Sternennacht'?",
        "answers": ["Vincent van Gogh", "Claude Monet", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Books"
        },
        {
        "question": "Wie heißt das Zauberergefängnis in der Harry-Potter-Serie?",
        "answers": ["Askaban", "Hogwarts", "Winkelgasse", "Gringotts"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
        "question": "Welches Wesen bewacht den Eingang zur Kammer des Schreckens?",
        "answers": ["Basilisk", "Drache", "Hippogreif", "Acromantula"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
        "question": "Wie heißt das Haustierdrachen von Hagrid in 'Harry Potter und der Stein der Weisen'?",
        "answers": ["Norbert", "Fang", "Buckbeak", "Aragog"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
        "question": "Aus welchem Material besteht der Kern von Harry Potters Zauberstab?",
        "answers": ["Drachenherzschuppe", "Phönixfeder", "Einhornhaar", "Thestralhaar"],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
        "question": "Wie lauten die Namen der vier Häuser in der Hogwarts-Schule für Hexerei und Zauberei?",
        "answers": ["Gryffindor, Hufflepuff, Ravenclaw, Slytherin", "Ravenclaw, Slytherin, Huffleschnuff, Gryffindor", "Hufflepuff, Gryffindor, Slytherin, Ravenpaw", "Mytherin, Ravenclaw, Gryffindor, Hufflepuff"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
        "question": "Wie heißt die zweite Aufgabe des Trimagischen Turniers in 'Harry Potter und der Feuerkelch'?",
        "answers": ["Die See-Herausforderung", "Die Labyrinth-Herausforderung", "Die Drachen-Herausforderung", "Die Schwarze-See-Herausforderung"],
        "correctAnswerIndex": 3,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
        "question": "Welchen Horkrux zerstört Harry Potter versehentlich mit einem Basiliskenzahn?",
        "answers": ["Tom Riddles Tagebuch", "Marvolo Gaunts Ring", "Helga Hufflepuffs Kelch", "Salazar Slytherins Medaillon"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
        "question": "Wer ist der Autor von 'Phantastische Tierwesen und wo sie zu finden sind' in der Harry-Potter-Serie?",
        "answers": ["Newt Scamander", "Albus Dumbledore", "Rubeus Hagrid", "Gilderoy Lockhart"],
        "correctAnswerIndex": 0,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
        "question": "Wie heißt der Hauself der Black-Familie in der Harry-Potter-Serie?",
        "answers": ["Dobby", "Kreacher", "Winky", "Hokey"],
        "correctAnswerIndex": 1,
        "topic": "Harry_Potter"
        },
        {
            "question": "Wie lautet der berühmte Satz von Neil Armstrong, als er als erster Mensch den Mond betrat?",
            "answers": ["Das ist ein kleiner Schritt für einen Menschen, aber ein riesiger Sprung für die Menschheit.", "Houston, wir haben ein Problem.", "Eagle has landed.", "One small step for man, one giant leap for mankind."],
            "correctAnswerIndex": 3,
            "topic": "Planets"
            },
          
            {
            "question": "Wie viele Kontinente gibt es auf der Erde?",
            "answers": ["4", "6", "7", "9"],
            "correctAnswerIndex": 2,
            "topic": "Geography"
            },
            {
            "question": "Welcher Ozean liegt zwischen den Kontinenten Europa und Nordamerika?",
            "answers": ["Atlantischer Ozean", "Pazifischer Ozean", "Indischer Ozean", "Arktischer Ozean"],
            "correctAnswerIndex": 0,
            "topic": "Geography"
            },
            {
            "question": "Welche Farbe hat eine reife Banane?",
            "answers": ["Grün", "Gelb", "Rot", "Blau"],
            "correctAnswerIndex": 1,
            "topic": "Food"
            },
            {
            "question": "Wer hat das Gemälde 'Die Mona Lisa' gemalt?",
            "answers": ["Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Leonardo da Vinci", "Michelangelo"],
            "correctAnswerIndex": 2,
            "topic": "Art"
            },
            {
            "question": "Wie heißt die Hauptstadt von Australien?",
            "answers": ["Melbourne", "Sydney", "Canberra", "Perth"],
            "correctAnswerIndex": 2,
            "topic": "Geography"
            },
            {
            "question": "Was ist die chemische Formel für Wasser?",
            "answers": ["H2O", "CO2", "NaCl", "O2"],
            "correctAnswerIndex": 0,
            "topic": "Chemistry"
            },
            {
            "question": "Welcher berühmte Physiker formulierte die Relativitätstheorie?",
            "answers": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Stephen Hawking", "Nikola Tesla"],
            "correctAnswerIndex": 1,
            "topic": "Biology"
            },
            {
            "question": "Wer schrieb das Buch 'Die Odyssee'?",
            "answers": ["Homer", "Sophokles", "Platon", "Euripides"],
            "correctAnswerIndex": 0,
            "topic": "Books"
            },
            {
            "question": "Wie viele Spieler hat eine Fußballmannschaft auf dem Spielfeld?",
            "answers": ["8", "9", "10", "11"],
            "correctAnswerIndex": 3,
            "topic": "Sport"
            },
            {
                "question": "Wer ist der Autor des Romans 'Der Herr der Ringe'?",
                "answers": ["J.R.R. Tolkien", "George R.R. Martin", "J.K. Rowling", "Stephen King"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Books"
                },
                {
                "question": "Welches Gemälde stammt von Leonardo da Vinci?",
                "answers": ["Mona Lisa", "Die Schrei", "Die Sternennacht", "Die Erschaffung Adams"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Art"
                },
                {
                "question": "Welches Organ ist für die Blutpumpfunktion im menschlichen Körper verantwortlich?",
                "answers": ["Lunge", "Leber", "Herz", "Gehirn"],
                "correctAnswerIndex": 2,
                "topic": "Biology"
                },
                {
                "question": "Welches Land beherbergt die Pyramiden von Gizeh?",
                "answers": ["Ägypten", "Mexiko", "Griechenland", "Italien"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Geography"
                },
                {
                "question": "Welcher Sportler hält den Rekord für die meisten gewonnenen Olympiamedaillen?",
                "answers": ["Usain Bolt", "Serena Williams", "Michael Phelps", "Lionel Messi"],
                "correctAnswerIndex": 2,
                "topic": "Sport"
                },
                {
                "question": "Welches Element hat das chemische Symbol 'H'?",
                "answers": ["Wasserstoff", "Helium", "Kohlenstoff", "Sauerstoff"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Chemistry"
                },
                {
                "question": "Wer schrieb den Roman 'Stolz und Vorurteil'?",
                "answers": [ "Emily Brontë", "Jane Austen","Charlotte Brontë", "Virginia Woolf"],
                "correctAnswerIndex": 1,
                "topic": "Books"
                },
                {
                "question": "Welches Gemälde stammt von Pablo Picasso?",
                "answers": ["Die Schrei", "Die Sternennacht","Guernica",  "Die Erschaffung Adams"],
                "correctAnswerIndex": 2,
                "topic": "Art"
                },
                {
                "question": "Welches Tier ist bekannt für seine Fähigkeit zur Echolokation?",
                "answers": ["Delphin", "Eichhörnchen", "Löwe", "Schlange"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Biology"
                },
                {
                "question": "Welches Land wird oft als das 'Land der aufgehenden Sonne' bezeichnet?",
                "answers": ["China", "Japan", "Korea", "Indien"],
                "correctAnswerIndex": 1,
                "topic": "Geography"
                },
                {
                "question": "Welcher Sport wird in Wimbledon gespielt?",
                "answers": [ "Fußball", "Golf","Tennis", "Basketball"],
                "correctAnswerIndex": 2,
                "topic": "Sport"
                },
                {
                "question": "Welches Element hat das chemische Symbol 'Ca'?",
                "answers": ["Calcium", "Kalium", "Kupfer", "Kohlenstoff"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Chemistry"
                },
                {
                "question": "Wer schrieb das Buch 'Die Verwandlung'?",
                "answers": ["Franz Kafka", "Hermann Hesse", "Thomas Mann", "Friedrich Nietzsche"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Books"
                },
                {
                "question": "Welches Gemälde stammt von Vincent van Gogh?",
                "answers": ["Die Sternennacht", "Mona Lisa", "Das letzte Abendmahl", "Die Geburt der Venus"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Art"
                },
                {
                "question": "Welches Tier ist dafür bekannt, seine Farbe zur Tarnung zu ändern?",
                "answers": ["Tintenfisch", "Bär", "Adler", "Elefant"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Biology"
                },
                {
                "question": "Welches Land beherbergt die Christusstatue in Rio de Janeiro?",
                "answers": ["Brasilien", "Argentinien", "Chile", "Peru"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Geography"
                },
                {
                "question": "Welcher Sportler hält den Rekord für die meisten gewonnenen Grand-Slam-Titel im Tennis?",
                "answers": ["Roger Federer", "Rafael Nadal", "Novak Djokovic", "Serena Williams"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Sport"
                },
                {
                "question": "Welches Element hat das chemische Symbol 'O'?",
                "answers": ["Sauerstoff", "Natrium", "Stickstoff", "Kohlenstoff"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Chemistry"
                },
                {
                "question": "Wer schrieb das Buch 'Die Odyssee'?",
                "answers": ["Homer", "Plato", "Aristoteles", "Sokrates"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Books"
                },
                {
                "question": "Welches Gemälde stammt von Michelangelo?",
                "answers": ["Die Erschaffung Adams", "Die Schrei", "Die Sternennacht", "Die Mona Lisa"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Art"
                },
                {
                "question": "Welches Tier hat ein exoskelett?",
                "answers": ["Käfer", "Hund", "Katze", "Kuh"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Biology"
                },
                {
                "question": "Welches Land wird oft als 'Land der tausend Seen' bezeichnet?",
                "answers": ["Finnland", "Schweden", "Norwegen", "Dänemark"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Geography"
                },
                {
                "question": "Welcher Sportler hat die meisten Tore in der Geschichte des Fußballs erzielt?",
                "answers": ["Pelé", "Lionel Messi", "Cristiano Ronaldo", "Diego Maradona"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Sport"
                },
                {
                "question": "Welches Element hat das chemische Symbol 'Au'?",
                "answers": ["Gold", "Silber", "Aluminium", "Eisen"],
                "correctAnswerIndex": 0,
                "topic": "Chemistry"
                }
  ]
  